\documentclass{report}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{abnt}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{sourcecodepro}
\usepackage{tikz}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{biblatex}
\graphicspath { {/home/jhony75/Documents/Faculdade/Eletrotecnica/Imagens} }
\title{Eletrotécnica 2}
\author{Jônatas Lima de Medeiros}

\begin{document}
    \pagenumbering{gobble}
    \maketitle
    \newpage
    \pagenumbering{Roman}
    \tableofcontents
    \newpage

    \chapter{Corrente Elétrica}

    Definição: Movimento ordenado de cargas elétricas cargas elétricas que se movem numa "única" direção.

    Eletrón é uma particula que porta carga elétrica.

    Carga Elétrica é uma propriedade de um portador de carga elétrica.

    \section{Intensidade de Corrente Elétrica}

      Pela Secção Reta, passa uma certa quantidade (n) de portadores de carga elétrica, com carga total Q dentro de um intervalo de tempo $ \Delta t $
    
    A carga elétrica de cada portador é em módulo $ e = 1,6 * 10^-19 C $ Carga Elétrica Fundamental (ou elementar)
    
    $ Q_{t} = n.e $ Carga Elétrica total que foi medida através da secção reta dentro do intervalo de tempo $ \Delta t $. Onde a unidade de medida da carga elétrica é medida em coulomb (C) e $ \Delta t $ em segundos (s). Portanto, a Intensidade da corrente será dada por $ i = \frac{ Q_{t} }{ \Delta t } $.
    
    unidade de medida $ 1 \frac{C}{s} = 1A $ (ampere).
    
    Se a carga total que percorre o condutor for descrita por uma função $ Q(t) $, a corrente elétrica será determindada por $ i = \frac{ dQ }{ dt } $.

    \section{Resistência Elétrica e a Lei de Ohm}
    A resistência elétrica é uma propriedade da matéria que, como o nome sugere, resiste à passagem da corrente elétrica.

    \subsection{Lei de Ohm}

    \begin{circuitikz} \draw
        
        (0,0) to [twoport] (4,0)
        to (4,4) to [battery1] (0,4) to (0,0)      
        ;

    \end{circuitikz}

    \chapter{Associação de Resistores}
      \section{Associação em Série}

        \begin{circuitikz} \draw
          (0,0) to [battery1] (4,0) [resistor]
          to (4,4) [resistor] to [resistor] (0,4)
          to [resistor] (0,0)
          ;
        \end{circuitikz}

        Percorridos pela mesma corrente elétrica

        Se os resistores que estão em série são diferentes, a queda de potencial em cada um deles será diferente.

        $ V = V_{1} + V_{2} + V_{3} $

        De acordo com a lei de Ohm:
        $ V = Reg * 1 $
        $ V_{1} = R_{1} * i $
        $ V_{2} = R_{2} * i $
        $ V_{3} = R_{3} * i $
        $ Reg = R_{1} + R_{2} + R_{3} + ... + R_{n} $
      
      \newpage
      \section{Associação em Paralelo}
      
      \begin{circuitikz} \draw
        (0,0) to [battery1] (0,6)
        (0,0) to (6,0)
        (6,6) to (0,6)
        (6,0) to [resistor] (6,6)
        ;
      \end{circuitikz}
      
\end{document}